---
sidebar_position: 19
---


# Slider

Віджет **Slider** представляє собою панель яка дозволяє змінювати значення переміщаючи повзунок ліворуч або праворуч з заданим кроком. Віджет має повзунок для зміни значення, а також вісь по якій він переміщується 

Щоб додати віджет **Slider** на канвас, перетягніть віджет з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/slider-1.png)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет **Slider**. Усі ці властивості присутні на панелі властивостей віджета. У наведеній нижче таблиці перераховано всі властивості віджета.

 За замовчванням **Slider** має шкалу від `0` до `100` з кроком переміщення `1` та значенням за замовчуванням `10`.  


| Властивості | Опис |
|---|---|
| `Min` | Задає мінімальне значення шкали переміщення повзунка|
| `Max` | Задає максимальне значення шкали переміщення повзунка|
| `Step` | Задає значення кроку переміщення повзунка по шкалі |
|`Default value` |Задає значення за замовчуванням на якому розміщений повзунок |
|`Disabled`| Вмикає та вимикає відображення віджета на задеплоєній сторінці |
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні|
|`Tooltip Visible`| Вмикає та вимикає відображення підказки|
| `Tooltip Placement`| Задає розміщення підказки|
| `Track Style` | Задає стиль використаної частини слайдера|
| `Handle Style` | Задає стиль повзунка слайдера |
| `classStyle` | Дозволяє підключати стилі CSS |

### Події 

Ви можете додавати поді написані на `JS` які будуть виконуватися при натисканні на елемент або обирати події з запропонованого списку 

| Подія | Опис |
|--|--|
| `onChange` | Викликається подія при зміні положення слайдера |
| `onAfterChange` | Викликається подія після зміни положення слайдера |

#### Список подій

Переглянути опис подій які доступні можна в документації [Appsmith](https://docs.appsmith.com/reference/appsmith-framework/widget-actions)